\section{Gałęzie}
\textcolor{blue}{Sprawdzanie listy wszystkich gałęzi oraz gałęzi bieżącej}
\begin{lstlisting}[caption={branch}, label=g5e 1]
$ git branch
\end{lstlisting}
\textcolor{blue}{Przejście na wybrana gałąź}
\begin{lstlisting}[caption={checkout}, label=g5e 2]
$ git checkout [nazwa-galezi]
\end{lstlisting}
\textcolor{blue}{Tworzenie nowej gałęzi}
\begin{lstlisting}[caption={checkout -b}, label=g5e 3]
$ git checkout -b [nowa-galaz]
\end{lstlisting}
\textcolor{blue}{Tworzenie nowej gałęzi po zgłoszeniu błędu}
\begin{lstlisting}[caption={Issues}, label=g5e 4]
$ git checkout -b fix/1
\end{lstlisting}
%FIXES #1
\textcolor{blue}{Łączenie gałęzi}
\begin{lstlisting}[caption={merge}, label=g5e 5]
$ git merge 
\end{lstlisting}
Łączenie określane jest też terminem \textbf{przewijania do przodu}. \\
Przykładowo:
\begin{lstlisting}[caption={branch, merge}, label=g5e 6]
$ git branch 
* dev
  fix/1 
  master
$ git merge fix/1 
\end{lstlisting}